# SQL Group By

В этой задаче мы добавим в shdb возможность делать группировку.

```
SELECT name, max(age) FROM table_name GROUP BY name
```

Указание `GROUP BY` позволяет сгруппировать строки по заданному ключу и посчитать значения агрегатных функций для строк с одним и тем же ключём. Запрос должен быть составлен таким образом, чтобы ответ зависел только от ключа группировки и агрегатных функций: тогда можно выполнить условие что для каждого значения ключа группировки в ответе будет только одна строка.

Для реализации сначала необходимо реализовать агрегатные функции `min`, `max`, `sum`, `avg` и зарегистрировать их в `AggregateFunctionFactory` в файлах `aggregate_function.h` и `aggregate_function.cpp`.

Далее необходимо будет реализовать метод `collectAggregateFunctions` используя `ASTVisitor` в файлах `ast_visitor.h` и `ast_visitor.cpp` который соберет все агрегатные функции из запроса.
Собранные функции необходимо проанализировать в классе `Interpreter`. Затем в классе `Interpreter` необходимо подготовить `GroupByExpressions` и `GroupByKeys` из `executor.h`.

Затем необходимо реализовать метод `createGroupByExecutor`. Для работы `GroupByExecutor` ему потребуется хеш-таблица, в которой ключём является ключ группировки, а значением - состояния агрегатных фукнций. Для вычисления общего размера состояний агрегатных функций воспользуйтесь методом `getStateSize` у `IAggregateFunction`. Обратите внимание что необходимо правильно инициализировать состояния агрегатных функций используя метод `create` у `IAggregateFunction` и деинициализировать используя метод `destroy` у `IAggregateFunction`. Для пересчета значения агрегатной функции используйте метод `add` у `IAggregateFunction` и для получение финального результата метод `getResult` у `IAggregateFunction`.

После агрегации результирующая схема должна состоять только из имен колонок, которые использовались в качестве ключей группировки и имен колонок посчитанных агрегатных функций. Для получения имен колонок воспользуйтесь методом `getName` у `IAST`.

Во время построения ExpressionTree в файле `expression.cpp`, если мы встретили агрегатную функцию, мы можем заменить такой узел на `IdentifierExpression`, где имя будет имя посчитанной агрегатной функции.

После того, как вы добавите executor и напишите внутри класса `Interpreter` логику, строящую план выполнения запроса, у вас заработают запросы из теста `sql_7_group_by`.
